msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Samizdat 0.6.0\n"
"POT-Creation-Date: 2006-11-26 00:48-0000\n"
"PO-Revision-Date: 2008-02-22 01:00+0100\n"
"Last-Translator: Zh Friend Of Boud <boud@riseup.net>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"

# #: cgi-bin/foci.rb:20 cgi-bin/index.rb:147
# msgid "Top Focuses"
# msgstr "Th猫mes Principaux"

#: cgi-bin/foci.rb:21 cgi-bin/history.rb:24 cgi-bin/index.rb:158
# cgi-bin/index.rb:168
#: cgi-bin/moderation.rb:20 cgi-bin/query.rb:149 cgi-bin/resource.rb:124
#: lib/samizdat/engine/resource.rb:194 lib/samizdat/engine/resource.rb:235
msgid ", page %s"
msgstr ", 页 %s"

#: cgi-bin/history.rb:23
msgid "History of Changes"
msgstr "变史记录"

#: cgi-bin/history.rb:40
msgid "compare with previous version"
msgstr "比较前版"

#: cgi-bin/history.rb:49
msgid "Versions"
msgstr "版本"

#: cgi-bin/history.rb:49 cgi-bin/history.rb:62
msgid "Changes"
msgstr "变史"

#: cgi-bin/history.rb:54 cgi-bin/history.rb:60
# lib/samizdat/engine/message.rb:537
msgid "Bad input"
msgstr "坏输入"

#: cgi-bin/index.rb:90 cgi-bin/index.rb:134 cgi-bin/index.rb:157
msgid "Features"
msgstr "特写"

#: cgi-bin/index.rb:90 cgi-bin/index.rb:134 cgi-bin/index.rb:167
msgid "Recent Updates"
msgstr "最近更新"

#: cgi-bin/index.rb:186
msgid "Links"
msgstr "连接"

#: cgi-bin/index.rb:188
msgid "All Replies"
msgstr "全部回复"

#: cgi-bin/index.rb:189
msgid "All Focuses (verbose)"
msgstr "全部题目（详细）"

#: cgi-bin/index.rb:190 cgi-bin/moderation.rb:20
msgid "Moderation Log"
msgstr "仲裁记录"

#: cgi-bin/item.rb:17
msgid "Not Implemented"
msgstr "不工具"

#: cgi-bin/item.rb:18
msgid "<p>Material item exchange is not implemented yet.</p>"
msgstr "<p>物质东西交换还不工具。</p>"

#: cgi-bin/login.rb:22 lib/samizdat/engine/template.rb:113
msgid "Log in"
msgstr "注册"

#: cgi-bin/login.rb:23
msgid "Use existing account:"
msgstr "用现有的帐户： "

#: cgi-bin/login.rb:24 cgi-bin/member.rb:103 cgi-bin/member.rb:273
#: lib/samizdat/engine/resource.rb:157
msgid "Login"
msgstr "用户"

#: cgi-bin/login.rb:25 cgi-bin/member.rb:279
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: cgi-bin/login.rb:27 cgi-bin/member.rb:314
msgid "Create New Account"
msgstr "创造新帐户"

#: cgi-bin/login.rb:29 cgi-bin/member.rb:99 cgi-bin/member.rb:102
msgid "Recover Lost Password"
msgstr "恢复失去的密码"

#: cgi-bin/member.rb:24 cgi-bin/member.rb:257
msgid "Malformed email address: '%s'"
msgstr "畸形的电子地址：'%s'"

#: cgi-bin/member.rb:37
# msgid "Failed to send email"
# msgstr " "


#: cgi-bin/member.rb:68
# msgid "Confirmation hash not found"
# msgstr "Le code de hachage de la confirmation n'a pas 茅t茅 trouv茅"
# 
# hash=无用信息
# confirmation=证实,or,确认
# 
# #: cgi-bin/member.rb:70
# msgid "This confirmation hash is intended for another user"
# msgstr "Ce code de hachage de confirmation est pour un-e autre utilisateur-ice"

# #: cgi-bin/member.rb:79
# msgid "Confirmation Accepted"
# msgstr "Confirmation Accept茅e"

#: cgi-bin/member.rb:80
msgid "Changes confirmed."
msgstr "改变确认了。"

#: cgi-bin/member.rb:91
msgid "Wrong login"
msgstr "坏用户"

#: cgi-bin/member.rb:100
msgid "New password has been sent to you."
msgstr "新密码被送了。"

# #: cgi-bin/member.rb:115
# msgid "Full name you have specified is used by someone else"
# msgstr "Le nom et pr茅nom que tu as donn茅s sont utilis茅s par quelqu'un d'autre"
# 
# #: cgi-bin/member.rb:120
# msgid "Email address you have specified is used by someone else"
# msgstr "Le m茅l que tu as donn茅 est utilis茅 par quelqu'un d'autre"

#: cgi-bin/member.rb:148
msgid "Confirmation Requested"
msgstr "请求确认"

#: cgi-bin/member.rb:149
msgid "Confirmation request is sent to your new email address."
msgstr "确认的请求被送了你新电子地址。"

#: cgi-bin/member.rb:155
msgid "Changes Accepted"
msgstr "改变接受了"

# #: cgi-bin/member.rb:156 lib/samizdat/engine/session.rb:312
# msgid "Press 'Back' button of your browser to return."
# msgstr "Pousser sur le bouton 'Retour' de ton browseur pour retourner."
# 
# #: cgi-bin/member.rb:167
# msgid "You didn't fill all mandatory fields"
# msgstr "Tu n'as pas rempli les champs obligatoires"
# 
# #: cgi-bin/member.rb:169
# msgid "Login name you specified is reserved"
# msgstr "Le nom d'utilisateur que tu as donn茅 est r茅serv茅"
# 
# #: cgi-bin/member.rb:171
# msgid "Use only latin letters and numbers in login name"
# msgstr "Utiliser uniquement des lettres romaines et les chiffres dans
# ton nom d'utilisateur"

#: cgi-bin/member.rb:174
# msgid "Login name you specified is already used by someone else"
# msgstr "TODO"

# #: cgi-bin/member.rb:190
# msgid "Login error: failed to open session for new account"
# msgstr "Erreur de login : l'ouverture de s茅ance pour le nouveau compte a 茅chou茅"
# 
# #: cgi-bin/member.rb:221
# msgid "Moderator accounts can not be blocked"
# msgstr "Le compte d'un mod茅rateur ne peut pas 锚tre bloqu茅"

#: cgi-bin/member.rb:253
msgid "Passwords do not match"
msgstr "密码不匹配"

#: cgi-bin/member.rb:277
msgid "Full name"
msgstr "姓名"

#: cgi-bin/member.rb:278
msgid "Email"
msgstr "电子信函"

# #: cgi-bin/member.rb:280
# msgid "Reenter password to confirm"
# msgstr "Retaper le mot de passe afin de le confirmer"

#: cgi-bin/member.rb:287
msgid "Theme"
msgstr "题目"

# #: cgi-bin/member.rb:298
# msgid "Show static content on the front page"
# msgstr "Montrer le contenu statique sur la page principale"
# 
# #: cgi-bin/member.rb:299
# msgid "Hide static content from the front page"
# msgstr "Cacher le contenu statique de la page d'accueil"

#: cgi-bin/member.rb:303
#msgid "Return to basic interface"
# msgstr "TODO"

# interface=界面

# #: cgi-bin/member.rb:304
# msgid "Enable advanced interface"
# msgstr "Activer l'interface avanc茅e"
# 
# #: cgi-bin/member.rb:306
# msgid "Change Appearance"
# msgstr "Modifier l'Apparence"
# 
# #: cgi-bin/member.rb:309
# msgid "Moderation Facility"
# msgstr "Outil de Mod茅ration"
# 
# #: cgi-bin/member.rb:310
# msgid "Disable"
# msgstr "D茅sactiver"

#: cgi-bin/member.rb:311
msgid "Enable"
msgstr "使能够"

#: cgi-bin/member.rb:314
msgid "Change Account Settings"
msgstr "兑换帐户设置"

#: cgi-bin/member.rb:315
msgid "Member Settings"
msgstr "成员设置"

# #: cgi-bin/message.rb:17
# msgid "Your current access level (%s) does not allow to publish messages"
# msgstr "Ton niveau d'acc猫s actuel (%s) ne permet pas de publier des messages"

#: cgi-bin/moderation.rb:34
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: cgi-bin/moderation.rb:34
msgid "Moderator"
msgstr "缓和剂"

#: cgi-bin/moderation.rb:34
msgid "Action"
msgstr "动作"

#: cgi-bin/moderation.rb:34
msgid "Resource"
msgstr "资源"

# #: cgi-bin/query.rb:22
# msgid "Error in your query: "
# msgstr "Erreur dans ta requ锚te&nbsp;:"

# #: cgi-bin/query.rb:26
# msgid "Must-bind list should contain only one blank node, filters
# based on queries with a complex answer pattern are not implemented"
# msgstr "La liste must-bind devrait avoir une seule noeud vide, les
# filtres bas茅s sur un sch茅ma complexe de r茅ponse ne sont pas
# impl茅ment茅s"

# #: cgi-bin/query.rb:29
# msgid "User-defined query pattern should not be longer than %s clauses"
# msgstr "Le sch茅ma d茅fini par l'utilisateur ne devrait pas 锚tre plus
# long que %s clauses"
# 
# #: cgi-bin/query.rb:53 cgi-bin/query.rb:148
# msgid "Search Result"
# msgstr "R茅sultat de la Recherche"

#: cgi-bin/query.rb:160
msgid "Publish This Query"
msgstr "出版这询问"

# 查询？

#: cgi-bin/query.rb:165
# msgid "No matching resources found."
# msgstr "Aucune ressource ne correspond."

#: cgi-bin/query.rb:174
# msgid "Select Target"
# msgstr "Choisir le But"

#: cgi-bin/query.rb:178
msgid "Query Pattern (predicate subject object)"
msgstr "询问形 (predicate subjet object)"

# #: cgi-bin/query.rb:188
# msgid "BLANK CLAUSE "
# msgstr "CLAUSE VIDE "
# 
# #: cgi-bin/query.rb:197
# msgid "Literal Condition"
# msgstr "Condition Litt茅rale"
# 
# #: cgi-bin/query.rb:200
# msgid "Order By"
# msgstr "Mettre en Ordre Selon"

#: cgi-bin/query.rb:204
msgid "Ascending"
msgstr "上升排序"

#: cgi-bin/query.rb:204
msgid "Descending"
msgstr "递减排序"

#: cgi-bin/query.rb:211
msgid "Search By Substring"
msgstr "子串查找"

#: cgi-bin/query.rb:213 lib/samizdat/engine/template.rb:84
msgid "Search"
msgstr "查找"

# #: cgi-bin/query.rb:216
# msgid "Construct Query"
# msgstr "Construire une Requ锚te"

#: cgi-bin/query.rb:217
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: cgi-bin/query.rb:218
msgid "Edit Raw Query"
msgstr "编辑原始询问"

#: cgi-bin/query.rb:221 lib/samizdat/engine/template.rb:455
msgid "Run"
msgstr "运行"

#: cgi-bin/query.rb:227
msgid "Edit Query"
msgstr "编辑询问"

# #: cgi-bin/resource.rb:68
# msgid "Incorrect resource id '%s'"
# msgstr "Mauvaise num茅ro d'identit茅 de la ressource '%s'"

#: cgi-bin/resource.rb:78
msgid "Uriref"
msgstr "URI参考"

#: cgi-bin/resource.rb:78
msgid "Literal"
msgstr "文字"

#: cgi-bin/resource.rb:78
msgid "Member"
msgstr "成员"

#: cgi-bin/resource.rb:78 lib/samizdat/engine/resource.rb:251
msgid "Statement"
msgstr "陈述"

#: cgi-bin/resource.rb:78 cgi-bin/resource.rb:106 cgi-bin/resource.rb:107
#: lib/samizdat/engine/resource.rb:273
msgid "Vote"
msgstr "投票"

#: cgi-bin/resource.rb:79
msgid "Item"
msgstr "项目"

# #: cgi-bin/resource.rb:86
# msgid "Your current access level (%s) does not allow to vote"
# msgstr "Ton niveau actuel d'acc猫s (%s) ne permet pas de voter"

#: cgi-bin/resource.rb:104 lib/samizdat/engine/template.rb:225
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: lib/samizdat/engine/focus.rb:39
msgid "Translation"
msgstr "翻译"

#: lib/samizdat/engine/focus.rb:60
msgid "Focus"
msgstr "题目"

# aucune grade
#: lib/samizdat/engine/focus.rb:95
msgid "none"
msgstr "毫无"

#: lib/samizdat/engine/focus.rb:106
# msgid "You can't relate resource to itself"
# msgstr "TODO"

# #: lib/samizdat/engine/focus.rb:108
# msgid "Translations should be published as replies to the original message"
# msgstr "Les traductions devraient 锚tre publi茅es en tant que r茅ponses
# au message original"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:30
# msgid "Can't derive message format and creator login name"
# msgstr "Ne peux pas trouver le format du message et le nom de login du
# cr茅ateur-ice"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:256
# msgid "Reference to previous version lost"
# msgstr "TODO"

# #: lib/samizdat/engine/message.rb:360
# msgid "Warning: content is longer than %s characters. In some
# situations, it will be truncated."
# msgstr "Attention : le contenu est plus long que %s caract猫res. Dans
# certaines situations, il sera abr茅g茅."

# #: lib/samizdat/engine/message.rb:361
# msgid "Message Preview"
# msgstr "Pr茅visualiser le Message"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:364
# msgid "Press 'Back' button to change the message."
# msgstr "Pousser sur le bouton 'Retour' pour modifier le message."

#: lib/samizdat/engine/message.rb:366 lib/samizdat/engine/message.rb:440
#: lib/samizdat/engine/message.rb:448
msgid "Confirm"
msgstr "证实"

# or 确认?

#: lib/samizdat/engine/message.rb:395 lib/samizdat/engine/template.rb:473
#: lib/samizdat/engine/template.rb:475
msgid "Reply"
msgstr "回复"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:397
msgid "Edit Message"
msgstr "编辑报文"

# message= 信息？ 消息?

# #: lib/samizdat/engine/message.rb:399
# msgid "Hide Message"
# msgstr "Cacher Message"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:401
# msgid "Unhide Message"
# msgstr "D茅-cacher le Message"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:403
# msgid "Take Over Message"
# msgstr "Reprendre le Message"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:405
# msgid "Replace Message"
# msgstr "Remplacer le Message"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:407
# msgid "Reparent Message"
# msgstr "Re-parenter le Message"
 
#: lib/samizdat/engine/message.rb:409
msgid "New Message"
msgstr "新消息"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:414
# msgid "The message will be hidden from public view."
# msgstr "Le message sera cach茅 d'acc猫s public."
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:416
# msgid "The message will not be hidden from public view."
# msgstr "Le message ne sera plus cach茅 d'acc猫s public."
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:418
# msgid "The message will be attributed to you after takeover."
# msgstr "Le message te sera attribu茅 apr猫s sa reprise."
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:420
# msgid "MESSAGE WILL BE COMPLETELY REPLACED, NO RECOVERY WILL BE
# POSSIBLE. PLEASE PROVIDE DETAILED JUSTIFICATION FOR THIS ACTION."
# msgstr "LE MESSAGE SERA COMPL摸HTEMENT REMPLAC摸I, AUCUNE R摸ICUP摸IRATION
# SERA POSSIBLE.VEUILLEZ FOURNIR UNE JUSTIFICATION D摸ITAILL摸IE POUR CETTE
# ACTION."

#: lib/samizdat/engine/message.rb:422
# msgid "This message will be moved to new parent"
# msgstr "TODO"
 
#: lib/samizdat/engine/message.rb:428
msgid "Parent Message"
msgstr "父消息"

 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:436 lib/samizdat/engine/message.rb:455
# msgid "Content"
# msgstr "Contenu"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:446
msgid "New Parent"
msgstr "新根式"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:454
msgid "Title"
msgstr "名称"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:456
# msgid "Upload content from file"
# msgstr "T茅l茅charger le contenu d'un fichier"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:468
msgid "Language of the message"
msgstr "消息的言语"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:471
# msgid "Format"
# msgstr "Format"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:472
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:475
# msgid "Reference to description (ID or URL of another message on this site)"
# msgstr "TODO"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:477
# msgid "Editing is open for all members"
# msgstr "TODO"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:482
msgid "Preview"
msgstr "预览"

# #: lib/samizdat/engine/message.rb:562
# msgid "Use only <a href=\"%s\">current version</a> for replies and edits"
# msgstr "Utiliser uniquement <a href=\"%s\">la version actuelle</a>
# pour des r茅ponses et des 茅ditions"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:567
# msgid "You are not allowed to edit this message"
# msgstr "TODO"

# #: lib/samizdat/engine/message.rb:584
# msgid "Specified language is not supported on this site"
# msgstr "La langue sp茅cifi茅e n'est pas disponible sur ce site"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:595
# msgid "Invalid message reference"
# msgstr "R茅f茅rence du message invalide"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:598
# msgid "Message reference should refer to an existing message"
# msgstr "TODO"

# #: lib/samizdat/engine/message.rb:610
# msgid "Format '%s' is not supported"
# msgstr "Il n'y a pas de soutien pour le format '%s'"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:624
# msgid "It is not possible to upload a file without specifying format"
# msgstr "Ce n'est pas possible de t茅l茅charger vers l'amont sans
# sp茅cifier le format"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:627
# msgid "Uploaded file is larger than %s bytes limit"
# msgstr "Le fichier t茅l茅charg茅 est plus grand que la limite de %s octets"

# #: lib/samizdat/engine/message.rb:639
# msgid "Multimedia upload is disabled on this site"
# msgstr "Le t茅l茅chargement multim茅dia est d茅sactiv茅 sur ce site"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:661
# msgid "You should upload %s content from file"
# msgstr "Tu devrais t茅l茅charger %s contenu du fichier"

#: lib/samizdat/engine/resource.rb:64
# msgid "refers to <a href=\"%s\">external uriref</a>"
# msgstr "TODO"

# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:80
# msgid "Unknown resource type '%s'"
# msgstr "Ressource de type inconnu '%s'"

#: lib/samizdat/engine/resource.rb:116
# msgid "Also related to this focus: "
# msgstr "TODO"

# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:121
# msgid "Recent updates in focus: "
# msgstr "Mises au jour r茅centes dans le th猫me : "
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:179
# msgid "Account blocked by moderator: %s."
# msgstr "Le compte est bloqu茅 par le mod茅rateur&nbsp;: %s."
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:188
# msgid "UNBLOCK"
# msgstr "D摸IBLOQUER"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:189
# msgid "BLOCK"
# msgstr "BLOQUER"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:193
# msgid "Latest Messages"
# msgstr "Messages les Plus R茅centes"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:235
# msgid "Replies"
# msgstr "R茅ponses"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:258
# msgid "Predicate"
# msgstr "Pr茅dicat"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:258
# msgid "Subject"
# msgstr "Sujet"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:258
# msgid "Object"
# msgstr "Objet"

#: lib/samizdat/engine/resource.rb:282
# msgid "<a href=\"%s\">%s</a> gave rating %4.2f to the <a href=\"%s\">Statement %s</a> on %s."
# msgstr "TODO"

#: lib/samizdat/engine/resource.rb:286
# msgid "Vote Proposition"
# msgstr "Voter la Proposition"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:325
# msgid "Similar Items"
# msgstr "Objets Similaires"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:326
# msgid "<p><b>Possessed by:</b></p>"
# msgstr "<p><b>Poss茅d茅 par&nbsp;:</b></p>"
# 
# #: lib/samizdat/engine/session.rb:185
# msgid "moderator"
# msgstr "moderateur"
# 
# #: lib/samizdat/engine/session.rb:185
# msgid "member"
# msgstr "membre"
# 
# #: lib/samizdat/engine/session.rb:185 lib/samizdat/engine/template.rb:369
# msgid "guest"
# msgstr "invit茅-e"
# 
# #: lib/samizdat/engine/session.rb:230
# msgid "Login Failed"
# msgstr "Login 摸Ichou茅"
# 
# #: lib/samizdat/engine/session.rb:231
# # msgid "Wrong login name or password. Try again."
# # msgstr "TODO"
# 
# #: lib/samizdat/engine/session.rb:271
# # msgid "Input size exceeds content size limit"
# # msgstr "TODO"
# 
# #: lib/samizdat/engine/session.rb:306
# msgid "Access Denied"
# msgstr "Acc猫s Refus茅"
# 
# #: lib/samizdat/engine/session.rb:308
# msgid "Account Is Blocked"
# msgstr "Le Compte est Bloqu茅"
# 
# #: lib/samizdat/engine/session.rb:309
# # msgid "Your account is blocked until the email address you have specified is confirmed. Confirmation message with instructions was sent to that address."
# # msgstr "TODO"

#: lib/samizdat/engine/session.rb:311
msgid "User Error"
msgstr "用户错误"

# #: lib/samizdat/engine/session.rb:315
# msgid "looks like it was"
# msgstr "il para卯t qu'il ait 茅t茅"

#: lib/samizdat/engine/session.rb:316
msgid "Resource Not Found"
msgstr "资源未找到。"

# #: lib/samizdat/engine/session.rb:317
# msgid "The resource you requested was not found on this site. Please
# report this error back to the site you came from"
# msgstr "La ressource que tu as demand茅 n'a pas 茅t茅 trouv茅 sur ce site.
# Veuille informer le site d'o霉 tu viens de cette erreur"

#: lib/samizdat/engine/session.rb:319
msgid "Runtime Error"
msgstr "运行时错误"

#: lib/samizdat/engine/session.rb:320
msgid "Runtime error has occured."
msgstr "出现运行时错误。"

# #: lib/samizdat/engine/session.rb:322
# msgid "Please report this error to the site administrator."
# msgstr "Veuille informer l'administrateur du site de cette erreur."

#: lib/samizdat/engine/template.rb:81
msgid "Front Page"
msgstr "主页"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:82
msgid "Publish"
msgstr "出版"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:83
msgid "Share"
msgstr "共享"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:108
msgid "Account settings, interface language, theme"
msgstr "账户设置，界面言语，题目"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:108
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:111
msgid "Log out"
msgstr "退出"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:156
msgid "next page"
msgstr "下一页"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:256
# msgid "Click to vote on how this resource is related to this focus"
# msgstr "TODO"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:259
msgid "vote"
msgstr "投票"

# #: lib/samizdat/engine/template.rb:269
# msgid "Related Focuses"
# msgstr "Th猫me li茅"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:277
# msgid "Click to relate this resource to another focus"
# msgstr "TODO"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:277
msgid "Add another focus"
msgstr "加另外的题目"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:286
# msgid "related to"
# msgstr "TODO"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:301
msgid "SELECT FOCUS"
msgstr "选择题目"

# #: lib/samizdat/engine/template.rb:304
# msgid "Select focus that this resource will be related to"
# msgstr "Choisir le th猫me auquel cette ressource sera li茅"

# #: lib/samizdat/engine/template.rb:308
# msgid "Enter focus id if it's not in the list"
# msgstr "Donne le num茅ro d'identit茅 (id) s'il n'est pas dans la liste"
# 
# #: lib/samizdat/engine/template.rb:310
# msgid "Give a rating of how strongly this resource is related to selected focus"
# msgstr ""
# "Donne une grade repr茅sentant jusqu'au quel degr茅 cette ressource est "
# "li茅e au th猫me s茅lectionn茅 "

#: lib/samizdat/engine/template.rb:312
msgid "-2 (No)"
msgstr "-2 （不是）"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:313
msgid "-1 (Not Likely)"
msgstr "-1 （不可能）"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:314
msgid "0 (Uncertain)"
msgstr "0 （不确定）"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:315
msgid "1 (Likely)"
msgstr "1 （很可能）"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:316
msgid "2 (Yes)"
msgstr "2 （是）"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:338
msgid "Click to view the resource"
msgstr "为了观看全资源，以便双击这边"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:344
msgid "See the full message"
msgstr "看全消息"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:373
msgid "parent message"
msgstr "父消息"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:374
msgid "current version"
msgstr "现代版"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:376
msgid "history"
msgstr "历史"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:380
msgid "view source"
msgstr "查看源码"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:383
msgid "replies"
msgstr "答复"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:385
msgid "translation"
msgstr "翻译"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:393
msgid "hidden"
msgstr "隐藏的"

# #: lib/samizdat/engine/template.rb:394
# msgid "by&nbsp;%s on&nbsp;%s"
# msgstr "par&nbsp;%s, le&nbsp;%s"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:460
msgid "%s content"
msgstr "%s 内容"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:485
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:487
msgid "UNHIDE"
msgstr "取消隐藏"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:488
msgid "HIDE"
msgstr "隐藏"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:490
msgid "TAKE OVER"
msgstr "接管"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:491 lib/samizdat/engine/template.rb:495
msgid "REPLACE"
msgstr "替换"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:492
msgid "REPARENT"
msgstr "再父文章"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:533
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:553
msgid "(name that this language calls itself)"
msgstr "中文简体"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:556
msgid " (default language)"
msgstr " (默认言语)"


# query=查询问
# =查询


#: cgi-bin/foci.rb:20 cgi-bin/index.rb:147
msgid "Top Focuses"
msgstr "顶部题目"

#: cgi-bin/member.rb:37
msgid "Failed to send email"
msgstr "不能发送电子邮件了"

#: cgi-bin/member.rb:68
msgid "Confirmation hash not found"
msgstr "证实的无用信息找不到了。"

# hash=证实的
# 无用信息
# confirmation=证实,确认



#: cgi-bin/member.rb:70
msgid "This confirmation hash is intended for another user"
msgstr "被这证实的无用信息打算了其他用户。"

#: cgi-bin/member.rb:79
msgid "Confirmation Accepted"
msgstr "确认接受了"

#: cgi-bin/member.rb:115
msgid "Full name you have specified is used by someone else"
msgstr "你的全名被借用给其他用户"

#: cgi-bin/member.rb:120
msgid "Email address you have specified is used by someone else"
msgstr "你的电子邮箱地址被借用给其他用户"

#: cgi-bin/member.rb:156 lib/samizdat/engine/session.rb:312
msgid "Press 'Back' button of your browser to return."
msgstr "压浏览器的转到按钮为了回去。"

#: cgi-bin/member.rb:167
msgid "You didn't fill all mandatory fields"
msgstr "你没填写了全必须填写"

#: cgi-bin/member.rb:169
msgid "Login name you specified is reserved"
msgstr "确定了地注册名被保留了"

#: cgi-bin/member.rb:171
msgid "Use only latin letters and numbers in login name"
msgstr "注册名里就用拉丁字"

#: cgi-bin/member.rb:174
msgid "Login name you specified is already used by someone else"
msgstr "确定了地注册名被其他人在用"

#: cgi-bin/member.rb:190
msgid "Login error: failed to open session for new account"
msgstr "登录错误：开新帐户的会话失败了"

#: cgi-bin/member.rb:221
# msgid "Moderator accounts can not be blocked"
# msgstr "
# "

#: cgi-bin/member.rb:280
msgid "Reenter password to confirm"
msgstr "为了确定，再来入密码"

#: cgi-bin/member.rb:298
# msgid "Show static content on the front page"
# msgstr "
# "

#: cgi-bin/member.rb:299
# msgid "Hide static content from the front page"
# msgstr "
# "

#: cgi-bin/member.rb:303
msgid "Return to basic interface"
msgstr "回基本界面"

# interface=界面

#: cgi-bin/member.rb:304
msgid "Enable advanced interface"
msgstr "使能够先进界面"

#: cgi-bin/member.rb:306
msgid "Change Appearance"
msgstr "改变出现"

# #: cgi-bin/member.rb:309
# msgid "Moderation Facility"
# msgstr "
# "

#: cgi-bin/member.rb:310
msgid "Disable"
msgstr "禁用"

# disable this command on your computer.
# 把电脑命令设为不可用。

# #: cgi-bin/message.rb:17
# msgid "Your current access level (%s) does not allow to publish messages"
# msgstr "
# "



# #: cgi-bin/query.rb:216
# msgid "Construct Query"
# msgstr "Construire une Requ锚te"
# 
# #: cgi-bin/resource.rb:68
# msgid "Incorrect resource id '%s'"
# msgstr "Mauvaise num茅ro d'identit茅 de la ressource '%s'"
# 
# #: cgi-bin/resource.rb:86
# msgid "Your current access level (%s) does not allow to vote"
# msgstr "Ton niveau actuel d'acc猫s (%s) ne permet pas de voter"

#: lib/samizdat/engine/focus.rb:106
# msgid "You can't relate resource to itself"
# msgstr "TODO"

# #: lib/samizdat/engine/focus.rb:108
# msgid "Translations should be published as replies to the original message"
# msgstr "Les traductions devraient 锚tre publi茅es en tant que r茅ponses
# au message original"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:30
# msgid "Can't derive message format and creator login name"
# msgstr "Ne peux pas trouver le format du message et le nom de login du
# cr茅ateur-ice"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:256
# msgid "Reference to previous version lost"
# msgstr "TODO"

#: lib/samizdat/engine/message.rb:360
# msgid "Warning: content is longer than %s characters. In some
# situations, it will be truncated."
# msgstr "Attention : le contenu est plus long que %s caract猫res. Dans
# certaines situations, il sera abr茅g茅."
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:361
# msgid "Message Preview"
# msgstr "Pr茅visualiser le Message"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:364
# msgid "Press 'Back' button to change the message."
# msgstr "Pousser sur le bouton 'Retour' pour modifier le message."
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:399
# msgid "Hide Message"
# msgstr "Cacher Message"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:401
# msgid "Unhide Message"
# msgstr "D茅-cacher le Message"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:403
# msgid "Take Over Message"
# msgstr "Reprendre le Message"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:405
# msgid "Replace Message"
# msgstr "Remplacer le Message"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:407
# msgid "Reparent Message"
# msgstr "Re-parenter le Message"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:414
# msgid "The message will be hidden from public view."
# msgstr "Le message sera cach茅 d'acc猫s public."
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:416
# msgid "The message will not be hidden from public view."
# msgstr "Le message ne sera plus cach茅 d'acc猫s public."
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:418
# msgid "The message will be attributed to you after takeover."
# msgstr "Le message te sera attribu茅 apr猫s sa reprise."
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:420
# msgid "MESSAGE WILL BE COMPLETELY REPLACED, NO RECOVERY WILL BE
# POSSIBLE. PLEASE PROVIDE DETAILED JUSTIFICATION FOR THIS ACTION."
# msgstr "LE MESSAGE SERA COMPL摸HTEMENT REMPLAC摸I, AUCUNE R摸ICUP摸IRATION
# SERA POSSIBLE.VEUILLEZ FOURNIR UNE JUSTIFICATION D摸ITAILL摸IE POUR CETTE
# ACTION."
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:422
# # msgid "This message will be moved to new parent"
# # msgstr "TODO"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:428
# msgid "Parent Message"
# msgstr "Message Parent"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:436 lib/samizdat/engine/message.rb:455
# msgid "Content"
# msgstr "Contenu"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:456
# msgid "Upload content from file"
# msgstr "T茅l茅charger le contenu d'un fichier"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:471
# msgid "Format"
# msgstr "Format"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:475
# # msgid "Reference to description (ID or URL of another message on this site)"
# # msgstr "TODO"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:477
# # msgid "Editing is open for all members"
# # msgstr "TODO"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:562
# msgid "Use only <a href=\"%s\">current version</a> for replies and edits"
# msgstr "Utiliser uniquement <a href=\"%s\">la version actuelle</a>
# pour des r茅ponses et des 茅ditions"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:567
# # msgid "You are not allowed to edit this message"
# # msgstr "TODO"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:584
# msgid "Specified language is not supported on this site"
# msgstr "La langue sp茅cifi茅e n'est pas disponible sur ce site"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:595
# msgid "Invalid message reference"
# msgstr "R茅f茅rence du message invalide"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:598
# # msgid "Message reference should refer to an existing message"
# # msgstr "TODO"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:610
# msgid "Format '%s' is not supported"
# msgstr "Il n'y a pas de soutien pour le format '%s'"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:624
# msgid "It is not possible to upload a file without specifying format"
# msgstr "Ce n'est pas possible de t茅l茅charger vers l'amont sans
# sp茅cifier le format"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:627
# msgid "Uploaded file is larger than %s bytes limit"
# msgstr "Le fichier t茅l茅charg茅 est plus grand que la limite de %s octets"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:639
# msgid "Multimedia upload is disabled on this site"
# msgstr "Le t茅l茅chargement multim茅dia est d茅sactiv茅 sur ce site"
# 
# #: lib/samizdat/engine/message.rb:661
# msgid "You should upload %s content from file"
# msgstr "Tu devrais t茅l茅charger %s contenu du fichier"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:64
# # msgid "refers to <a href=\"%s\">external uriref</a>"
# # msgstr "TODO"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:80
# msgid "Unknown resource type '%s'"
# msgstr "Ressource de type inconnu '%s'"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:116
# # msgid "Also related to this focus: "
# # msgstr "TODO"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:121
# msgid "Recent updates in focus: "
# msgstr "Mises au jour r茅centes dans le th猫me : "
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:179
# msgid "Account blocked by moderator: %s."
# msgstr "Le compte est bloqu茅 par le mod茅rateur&nbsp;: %s."
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:188
# msgid "UNBLOCK"
# msgstr "D摸IBLOQUER"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:189
# msgid "BLOCK"
# msgstr "BLOQUER"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:193
# msgid "Latest Messages"
# msgstr "Messages les Plus R茅centes"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:235
# msgid "Replies"
# msgstr "R茅ponses"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:258
# msgid "Predicate"
# msgstr "Pr茅dicat"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:258
# msgid "Subject"
# msgstr "Sujet"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:258
# msgid "Object"
# msgstr "Objet"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:282
# # msgid "<a href=\"%s\">%s</a> gave rating %4.2f to the <a href=\"%s\">Statement %s</a> on %s."
# # msgstr "TODO"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:286
# msgid "Vote Proposition"
# msgstr "Voter la Proposition"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:325
# msgid "Similar Items"
# msgstr "Objets Similaires"
# 
# #: lib/samizdat/engine/resource.rb:326
# msgid "<p><b>Possessed by:</b></p>"
# msgstr "<p><b>Poss茅d茅 par&nbsp;:</b></p>"
# 
# #: lib/samizdat/engine/session.rb:185
# msgid "moderator"
# msgstr "moderateur"
# 
# #: lib/samizdat/engine/session.rb:185
# msgid "member"
# msgstr "membre"

#: lib/samizdat/engine/session.rb:185 lib/samizdat/engine/template.rb:369
msgid "guest"
msgstr "客户"

#: lib/samizdat/engine/session.rb:230
msgid "Login Failed"
msgstr "登录失败了"

#: lib/samizdat/engine/session.rb:231
# msgid "Wrong login name or password. Try again."
# msgstr "TODO"

#: lib/samizdat/engine/session.rb:271
# msgid "Input size exceeds content size limit"
# msgstr "TODO"

#: lib/samizdat/engine/session.rb:306
msgid "Access Denied"
msgstr "存取否认了"

#: lib/samizdat/engine/session.rb:308
msgid "Account Is Blocked"
msgstr "帐目被阻塞被了"

#: lib/samizdat/engine/session.rb:309
# msgid "Your account is blocked until the email address you have specified is confirmed. Confirmation message with instructions was sent to that address."
# msgstr "TODO"

#: lib/samizdat/engine/session.rb:315
# msgid "looks like it was"
# msgstr "il para卯t qu'il ait 茅t茅"
# 
# #: lib/samizdat/engine/session.rb:317
# msgid "The resource you requested was not found on this site. Please
# report this error back to the site you came from"
# msgstr "La ressource que tu as demand茅 n'a pas 茅t茅 trouv茅 sur ce site.
# Veuille informer le site d'o霉 tu viens de cette erreur"
# 
# #: lib/samizdat/engine/session.rb:322
# msgid "Please report this error to the site administrator."
# msgstr "Veuille informer l'administrateur du site de cette erreur."

#: lib/samizdat/engine/template.rb:256
# msgid "Click to vote on how this resource is related to this focus"
# msgstr "TODO"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:269
msgid "Related Focuses"
msgstr "叙述的题目"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:277
# msgid "Click to relate this resource to another focus"
# msgstr "TODO"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:286
msgid "related to"
msgstr "涉及"

#: lib/samizdat/engine/template.rb:304
# msgid "Select focus that this resource will be related to"
# msgstr "Choisir le th猫me auquel cette ressource sera li茅"
# 
# #: lib/samizdat/engine/template.rb:308
# msgid "Enter focus id if it's not in the list"
# msgstr "Donne le num茅ro d'identit茅 (id) s'il n'est pas dans la liste"
# 
# #: lib/samizdat/engine/template.rb:310
# msgid "Give a rating of how strongly this resource is related to selected focus"
# msgstr ""
# "Donne une grade repr茅sentant jusqu'au quel degr茅 cette ressource est "
# "li茅e au th猫me s茅lectionn茅 "

# #: lib/samizdat/engine/template.rb:394
# msgid "by&nbsp;%s on&nbsp;%s"
# msgstr "par&nbsp;%s, le&nbsp;%s"

# translator's comment
# query=查询问
# =查询
